{
    "question": "Panjang jari-jari lingkaran yang berpusat di P tiga kali panjang jari-jari lingkaran yang berpusat di Q. Jika panjang garis singgung persekutuan luar kedua lingkaran tersebut 24cm dan panjang perpusatannya 25cm, hitunglah panjang jari-jari kedua lingkaran tersebut.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pake cara tripel phytagoras aja <br>7,24,25<br><br>R = 3r<br>GL = 24 cm<br>d = 25 cm<br>karena gl maka rumusnya <br>R-r = 7<br>3r-r = 7<br>2r = 7<br>r = 7/2 <br>\u00a0\u00a0 = 3,5 cm<br><br>R = 3r<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 3(3.5)<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10,5 cm <br><br>keterangan <br>Gl = garis singgung luar<br>R = jari-jari di P<br>r = jari-jari di Q <br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pedagang-ayam-membeli-300-ekor-ayam-dari-peternak-dengan-915",
            "question": "Seorang pedagang ayam membeli 300 ekor ayam dari peternak dengan harga rata rata rp6.000,00 kemudian dijualnya di pasar.hari pertama ia menjual 180 ekor ayam dengan harga rp10.000,00tiap ekor.ternyata pada hari kedua 100 ekor ayam mati karna flu burung dan sisanya berhasil dijual dengan harga rp 9.000,00 tiap ekor.jawablah pertanyaan di bawah ini    a)untung atau rugikah pedagang tersebut?\r\nb)berapakah persentase keuntungan atau kerugiannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) untung<br>b) jawab :<br>seorang pedagang membeli 300 ekor ayam<br>harga rata2 Rp. 6.000,00<br>hari pertama menjual 180 ekor<br>harga tiap ekor Rp. 10.000,00<br>mati 100<br>sisanya dijual dengan harga Rp. 9.000,00<br>300 ekor - 180 ekor - 100 ekor = 20 ekor<br>180 dikali Rp.10.000,00 = Rp.1.800.000,00<br>20 dikali Rp.9.000,00 = Rp.180.000,00<br>Rp.1.800.000,00 + Rp. 180.000,00 = Rp. 1980.000,00<br>300 dikali Rp.6.000,00 = Rp.1.800.000,00<br>1.980.000,00 - 1.800.000,00 = 180.000,00<br>jadi pedagang tersebut untung sebanyak Rp. 180.000,00<br>Presentase untung = 180.000,00/1.800.000,00 dikali 100% = 10%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-dua-lingkaran-masing-masing-adalah-12cm-dan-5cm-498",
            "question": "Panjang jari jari dua lingkaran masing masing adalah 12cm dan 5cm. jarak kedua titik pusatnya adalah 25cm. hitunglah    a. panjang garis singgung persekutuan dalam\r\nb. panjang garis singgung persekuuan luar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "R = 12 cm<br>r = 5 cm<br>p = 25 cm<br><br>a. <br>d\u00b2 = p\u00b2 - (R - r)\u00b2<br>d\u00b2 = 25\u00b2 - (12 - 5)\u00b2<br>d\u00b2 = 625 - 49<br>d\u00b2 = 576<br>d = \u221a576<br>d = 24 cm<br><br>b. <br>d\u00b2 = p\u00b2 - (R + r)\u00b2<br>d\u00b2 = 25\u00b2 - (12 + 5)\u00b2<br>d\u00b2 = 625 - 289<br>d\u00b2 = 336<br>d = \u221a336<br>d = 18,33 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-faktor-dari-x2-1-696",
            "question": "Berapa faktor dari x\u00b2 - 1 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktornya yaitu (x+1)(x-1)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-belah-ketupat-pqrs-di-atas-besar-sudut-p-60-drajat-dan-pa-724",
            "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dek , belah ketupat kan ada yg sisinya sama ada yg gk sama. Klo sama sih gampang dek ,, :<br>L =\u00a0 S x S = 12 x 12 = 144 cm2<br>Liat gambarnya dek, klo beda ya salah caraku ini dek..<br><br>Maaphh klo salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-tinggi-badan-ari-dan-santi34-jika-tinggi-badan-sant-812",
            "question": "perbandingan tinggi badan ari dan santi3:4 jika tinggi badan santi 160 cm,maka selisih tinggi badan santi dan ari adalah?berapa cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ari=3/4*160=120<br><br>Selisih=160-120=40 Cm",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "santi =160 cm\nari. = 3/4 X 160= 120 cm\nselisih =160-120=40 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "b-2x-136x424x3-324",
            "question": "B. 2X-1/3+6x+4/2=4x+3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 x - 1/3 + 6x +4/2 = 4x+3\n8\u00d7 + 5/3 = 4x +3 \n4\u00d7 = 4/3\n\u00d7 = 1/3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-lingkaran-adalah-200-cm2-tentukan-besar-su-637",
            "question": "Diketahui luas sebuah lingkaran adalah 200 cm\u00b2 tentukan besar sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut:    A.10 cm\u00b2\r\nB.20 cm\u00b2\r\nC.40 cm\u00b2\r\nD.50 cm\u00b2\r\nE.100 cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>200 cm\u00b2 = 360</span>\u00b0<br><br>a. 10cm\u00b2 = 360/20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18\u00b0<br><br>b. \u00a020cm\u00b2 = 18\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 36\u00b0<br><br>c. \u00a040cm\u00b2 = 36\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72\u00b0<br><br>d. \u00a050cm\u00b2 = 72\u00b0 + 18\u00b0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 90\u00b0<br><br>e. \u00a0100cm\u00b2 = 90\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-memenuhi-persamaan-14-x-10-23x-5-adalah-mo-758",
            "question": "Nilai x yang memenuhi persamaan 1/4 (x-10) = 2/3x-5 adalah.... Mohon dibantu ya tugas pr saya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/4x-5/2= 2/3x-5<br>1/4x-2/3x=-5-5/2<br>-5/12x= -5/2<br>-5x=-30<br>x= 6",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/4x - 10/4 = 2/3x - 5<br>1/4x - 2/3x = -5 + 10/4<br>-5/12 x = -5/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -5/2 : -5/12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 x = 6<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alya-menyimpan-uang-di-bank-x-sebesar-rp-78000000-dengan-bunga-539",
            "question": "Alya menyimpan uang di Bank X sebesar Rp 780.000,00 dengan bunga 16% per tahun. Tentukan lama penyimpanan uang di bank jika ia menerima bungan sebesar Rp72.800,00!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "72.800 = x/12 x 16/100 x 780.000\u00a0<br>72.800 = 4x/3 x 7.800\u00a0<br>72.800 = 10400x\u00a0<br>x = 72.800/10.400\u00a0<br>\u00a0 = 7 bulan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik= 780.000 dalam setahun <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 bunga bank = 16%<br>dit brapa thn alya menyimpan uang di bank jika alya mendapat bunga 72800<br>jawab : 16% x 780000 =124800 <br>\u00a0\u00a0 72800 : 124800 = 7 bulan<br>jadi alya menabung selama 7 bulan <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-2-pensil-dan-3-penggaris-adalah-rp1600-sedangkan-harga-3-692",
            "question": "Harga 2 pensil dan 3 penggaris adalah Rp1.600, sedangkan harga 3 pensil dan 5 penggaris jenis yang sama adalah Rp2.500. Harga 4 pensil dan 2 penggaris adalah..    a. Rp1.800\r\nb. Rp1.875\r\nc.Rp 1.892\r\nd. Rp 2.400 \r\n\r\nPlease yng tau tolong dibantu yaah ;$ ^^ thanks~",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 pensil = 500<br>1 pengaris = 200<br>4 pensil = 2000<br>2 penggaris = 400<br>jadi d . 2400",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2a + 3b\u00a0= Rp.1.600l x 3\u00a0\u0399 = 6a + 9b = 4.800<br>3a + 5b = Rp.2.500l\u00a0x 2\u00a0\u0399 =<u> 6a + 10b = 5.000 \u00a0 -</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a00 \u00a0+ (-1b) = -200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -b = -200<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0b \u00a0 = Rp.200<br>2a + 3b\u00a0= Rp.1.600l\u00a0x 5\u00a0\u0399 = 10a + 15b = 8.000<br>3a + 5b = Rp.2.500l\u00a0x 3\u00a0\u0399 =\u00a0 <u>9a + 15b = 7.500 \u00a0-<br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= a \u00a0 \u00a0+ 0 = 500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a = Rp.500<br>4(500) + 2(200) = 2.000 + 400<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp.2.400,00",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}